%
% Beuth Hochschule für Technik --  Abschlussarbeit
%
% Konzeption 
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Blinde Signaturverfahren auf Basis elliptischer Kurven}
\label{ch:Konzeption}
Das folgende Kapitel beschreibt die Konzeption eines Prototyps zur Verwendung von blinden, auf elliptischen Kurven basierenden, Signaturverfahren und analysiert eine mögliche Vorgehensweise zur Integration in aktuelle Standards. Hierfür wird zuerst, basierend auf der im Kapitel \ref{ch:Motivation} getroffen Zielsetzung, eine Anforderungsanalyse durchgeführt. Die dabei formulierten Anwendungsfälle und die sich aus ihnen ergebenden Anforderungen dienen als Grundlage für die anschließende Prototypkonzeption. Es folgt eine Sicherheitsbetrachtung verschiedener relevanter Signaturverfahren, in deren Anschluss zwei Ansätze zur Integration der Verfahren in das OpenPGP-Nachrichtenformat vorgestellt werden.

\enlargethispage{\baselineskip}

\input{chapter/chapter_5/requirements.tex}
\input{chapter/chapter_5/prototyp.tex}
\input{chapter/chapter_5/signature_algorithms.tex}
\input{chapter/chapter_5/openpgp_extension.tex}